<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://SongmyHallow.github.io</id>
    <title>QiongForLife</title>
    <updated>2020-03-30T00:09:06.407Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://SongmyHallow.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://SongmyHallow.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个宅男和他老婆的小窝</subtitle>
    <logo>https://SongmyHallow.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://SongmyHallow.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, QiongForLife</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这是一条给老婆的测试发布！]]></title>
        <id>https://SongmyHallow.github.io/post/zhe-shi-yi-tiao-gei-lao-po-de-ce-shi-fa-bu/</id>
        <link href="https://SongmyHallow.github.io/post/zhe-shi-yi-tiao-gei-lao-po-de-ce-shi-fa-bu/">
        </link>
        <updated>2020-03-25T19:50:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>希望这里能变成我和老婆记录生活的地方，虽然很简单，但是很温馨~</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>希望这里能变成我和老婆记录生活的地方，虽然很简单，但是很温馨~</p>
<!-- more -->
<p>嘿嘿！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Next Chapter]]></title>
        <id>https://SongmyHallow.github.io/post/the-next-chapter/</id>
        <link href="https://SongmyHallow.github.io/post/the-next-chapter/">
        </link>
        <updated>2018-12-30T23:51:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“好了，好了，我写还不行吗！？可以把枪放下了吗！？”</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“好了，好了，我写还不行吗！？可以把枪放下了吗！？”</p>
<!-- more -->
<p>奥兰多挺好玩的。<br>
完。</p>
<p>“别闹了，快把刀撂下！诶呀，这不是逗你玩的嘛，怎么可能写篇推送从头到尾就只有那么几个字呢，这也不符合我一贯以来宽于律……严于律己的行为准则不是。好好写，好好写……”</p>
<p>奥兰多，是一座位于美国佛罗里达州中部的城市，地处一沼泽地，人口一共22万多（2006统计数据）有食品加工、火箭发动……</p>
<p><img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526497666.png" alt="" loading="lazy"><br>
肯尼迪航天中心</p>
<p>“诶！诶诶！别打了！别打了！我这不是百度百科抄的啊！要是抄的我是小狗！”</p>
<p>在匹村待的时间长了，还以为自己还在国内呢。本来由于学校太“技校”，中印朋友就多，去趟超市都能用“吃了吗您内”跟几个熟人打打招呼，理个发还能跟个马来西亚大妈学习学习广东话；再加上地处东北，冬季时间漫长，温度很低，大雪纷飞，公寓里还有暖气供应，外套一脱，穿个背心坐在那儿，这不就是北京嘛！<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526640043.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>所以是时候出去开开眼界了。心说有回国的钱还不如四处转转，正好遛遛相机，我可不是买它来吸尘的。再说了，这玩意儿盖泡面也不好吃啊，你说是吧kindle。</p>
<p><img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526643682.png" alt="" loading="lazy"><br>
奥兰多魔术主场安利中心</p>
<p>奥兰多，说来以前也只知道这里有支魔术队（自从霍华德走了以后，真是一年不如一年），这回才真正有机会来了解这座鼎鼎大名的旅游城市。整座城市的核心就是范围广阔的游乐园区。迪士尼、环球影城、各种各样的主题公园，一次让你玩到吐。嗯，看了看那过山车，差不多，估计我这样的，确实一次就吐了。<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526653549.png" alt="" loading="lazy"><br>
“浩克飞车”</p>
<p>掂量着自己这岁数，怕不是进了迪士尼，到处被人以为是怪蜀黍，算了，还是环球影城吧，至少里边我还能管别人叫怪蜀黍，比如伏地魔啊、史莱克啊、金刚（?）啊、擎天柱（??）啊……每个项目都是取材自一个著名的电影IP，那代入感总比跟米老师、唐老鸭和高飞一起打麻将强多了。虽然我小时候最喜欢看的就是唐老鸭他叔叔在金库里“游钱泳”……</p>
<p>“我这不就要进入正题了嘛，急啥，也不能真开门见山啊，总要有前戏……额不对，前奏预热一下不是。”</p>
<p>飞机还没落地就已经能看到市区灯火通明的街道了，这里的气候确实要舒服得多，手里拎着羽绒服，看着眼前的一切，不禁感叹道“哇！我叫的shuttle怎么还没来？！”好不容易被巴西房东从小区里捡回家，才发现这边儿从南美来的人确实不少，我甚至怀疑这里西班牙语比英语更普遍……是的，别问房东发现自己英语说的不利索，掏出来手机让我对着Google Translate说话的时候我是什么感受。</p>
<p>站在环球影城那标志性的雕塑前，我不禁再次感叹道“哇！原来这边也能有那么多人……”虽然让我回忆起了当初每天挤地铁的美好时光，然而物是人非……<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526665050.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>“没啥意思啊！别打啦！我当初又不是跟女生一起挤地铁！还不是和那几个大老爷们！我也没说什么啊……”</p>
<p>正经安利一下吧。由于不是迪士尼粉丝，所以这次只是逛了环球影城部分，整个环球影城园区（Universal Orlando Resort）分为三个区：<br>
Universal Studio Florida<br>
Universal‘s islands of Adventure<br>
Universal‘s Volcano Bay<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526674193.png" alt="" loading="lazy"><br>
霍格沃茨城堡</p>
<p>我们只去了前两个，最后一个据说一般。买的是三天两园的park-to-park通票，也就是七个自然日内，能够选择其中任意三天入园，而且游玩当天这两个园可任意重复进入。大部分项目都是那种4D模拟项目，说白了就是3D电影配合座椅能够全方位晃动的移动式观影台……通过画面+座椅倾斜来模拟在大楼间跳跃（蜘蛛侠项目）或是骑着巨龙冲出古灵阁的感觉。项目设计都很不错，不会过度刺激，但也不会无聊。除了大型过山车排队时间可能会到两小时之外，其他项目都在一小时左右，同时每个建筑里都设计得很有代入感，就像在参观展览馆，避免由于排队时间过长而影响体验。<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526679593.png" alt="" loading="lazy"><br>
古灵阁（左）；骑士巴士（右）<br>
这次的主要目标还是两个园内的哈利波特主题乐园，对角巷和霍格莫德小镇。你不仅能够买到自己人生中的第一根魔杖，还能买到学院长袍啦、黄油啤酒啦、巧克力蛙啦或者福灵药水啦，只要你有钱，帮你实现小说中的一切……其实相比于这些，我更喜欢的是这种氛围。上次去BW之后就有些感慨，确实自己可能还不够宅，还不够二次元，但是能够看到一些真正热爱这种文化的朋友，多少会有种归属感。<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526687039.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>这里也一样，看到不管是老的少的，手里都拿着一根魔杖，穿着不同学院的长袍，看到世界上还有很多人和自己一样热爱着某种文化，这种感觉很棒。值得玩味的是，格兰芬多的学生还不如斯莱特林的多啊，哪来的那么多纯血巫师……不买也没关系，和骑士巴士司机合个影，进奥利凡德的店里听他说道说道“魔杖选择巫师”的理论，再进古灵阁里闯荡一下，足矣。另外，买了park-to-park通票的福利，就是能够在国王十字车站坐小火车往返于两个园，所以不用担心要原路返回。<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526736101.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>其他项目不赘述了，感兴趣的找我私聊。也都挺不错的，大型过山车很刺激，很嗨，我也没吐哈哈哈哈。虽然中间有一天赶上了龙卷风，在家躲了一天，整体旅游体验很不错，没去过的话值得一去。</p>
<p>“我这不是写旅游攻略啊，这不是介绍介绍环球影城嘛。诶诶！别打了！我错了！”</p>
<p>旅游嘛，是，是去放松放松，也能长长见识，但是最终是否玩的开心，既取决于去的哪里，也取决于和谁一起去玩的嘛。<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526744439.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>郭老板和谦儿大爷，虽然郭老板包袱里会说：<br>
郭：“要是没有你们于老师啊，”<br>
于：（期待语气）“怎么着？”<br>
郭：“我就出名了！”<br>
于：“合着还是我耽误您挣钱了呗。”</p>
<p>我始终认为，他俩算是难得的好搭档，谦儿大爷的相儿，配上受气的捧哏定位，加上郭老板的天赋和功底，这一对搭档能达到现在的艺术水准，得说是互相成就了对方。捧哏不让包袱掉地上，谦儿大爷的功夫，得品。</p>
<p>搭档一块儿挣钱尚且如此，找个好搭档难上加难，生活中碰到个对眼儿的，那我估计上辈子怕是回眸回的都得沙眼了。</p>
<p>“可以了，刚刚两千字，这不就要开始吹了嘛！快，听话，把刀放下……”</p>
<p>看看您这眼光：<br>
就我这个硬件条件……<br>
就我这个直男性格…………<br>
就我这个穷困潦倒………………</p>
<p>“诶，宝贝儿，我突然想起一件事儿。你问我啥事儿啊，那个，你是不是瞎啊……”</p>
<p>如果让我写一篇超过1500字的抒情小散文，那怕是这个功能在高三之后就阉割了，800字以下的我还能去参考一下小学生作文选。现在还都只是刚刚开始，开头能看到结尾的从来不是好小说。</p>
<p>人生如游戏，拼尽全力地通关，痛并快乐着地期待下一个boss。单人游戏有单人游戏的玩法，双人游戏也有双人游戏的诀窍，但是一份游戏却有双份的快乐，这不是很好嘛？<br>
<img src="https://SongmyHallow.github.io/post-images/1585526753628.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>毕竟，多一个人抗伤害，人生这个“boss”也就不太难过了不是？</p>
<p>我会把我的另一个手柄一直交给你的。</p>
<p>“别多想，没有别的意思。嗯，这一天天的，快点的，overcooked再来一回合啊！决战到天明啊！卧槽，别打我了！”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>